法新社：洛馬敲定620億美元F-16V訂單 買家包括台灣

（中央社華盛頓14日綜合外電報導）消息人士向法新社證實，美國武器製造商洛克希德馬丁（Lockheed Martin）獲得10年總價共620億美元的F-16V訂單，其中要提供給台灣的部分已經定案。報導並說，對台灣提供F-16V戰機一事肯定將激怒北京當局。

美國國防部宣布這項合約時沒有透露買方，但一名熟悉內情的消息人士向法新社證實是台灣。

.....

（譯者：張曉雯/核稿：陳昱婷）1090815

〔即時新聞／綜合報導〕美國國防部14日公布軍售合約，包含美國武器製造商洛克希德馬丁（Lockheed Martin）的90架F-16戰機，儘管並未指明買方，但美國媒體透露，這其中包含台灣購買的66架新式F-16戰機，消息可能會令美國與中國關係進一步緊張。

《彭博》 報導，這是自1992年時任美國總統老布希（George H. W. Bush）批准向台灣出售150架F-16戰機以來，華府再次向台灣出售同類戰機。本次合約總值620億美元，超過美國10年來，准許外國潛在買家容許購買的上限。

報導提到，美國國防部公布的軍售合約，顯示洛克希德馬丁打造的90架F-16戰機

·····

消息人士還透露，出售到台灣的F-16戰鬥機將配備······，其中新購66架F-16系列戰機，預估2023年可取得美方首批交貨的兩架新機，2026年可將66架新機交機工作全數完成。

66架

200架啦

china joe 上台就唔會賣比台灣

奶共奶到咁得唔得架